<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>语言学 on Hugo Theme Tailwind Example Site</title><link>https://cuisiting.github.io/tags/%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6/</link><description>Recent content in 语言学 on Hugo Theme Tailwind Example Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Cuisiting</copyright><lastBuildDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://cuisiting.github.io/tags/%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>语言学</title><link>https://cuisiting.github.io/posts/cuisiting/%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6/</link><pubDate>Sat, 06 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cuisiting.github.io/posts/cuisiting/%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%AD%A6/</guid><description>语言中的概念 词类 词类 名词 名词的复数形式 **动词 ** 动词的现在分词形式 动词的过去式形式 动词的过去分词形式 **形容词 ** **副词 ** 代词 介词 连词 感叹词 概念 名词 中文例子 英文例子 单词 Word 水（shuǐ） Water 汉字 Chinese character 爱（ài） Love (as a concept, not direct translation) 成语 Idiom 亡羊补牢（wáng yáng bǔ láo） A stitch in time saves nine 短语 Phrase 打开窗户（dǎ kāi chuāng hù） Open the window 一词多义 Polysemy 银行（yín háng） Bank (river bank/financial institution) 同音词 Homophone 海（hǎi）/还（hái） Night/knight 同义词 Synonym 快乐（kuài lè）/高兴（gāo xìng） Happy/glad 反义词 Antonym 大（dà）/小（xiǎo） Big/small 偏义词 Polyseme 银行（yín háng） Bank (river bank/financial institution) 借词 Loanword 沙发（shā fā） Kindergarten (from German) 外来词 Foreign word 咖啡（kā fēi） Ballet (from French) 造词 Neologism 网购（wǎng gòu） Blog (web + log) 复合词 Compound word 火车头（huǒ chē tóu） Snowman (snow + man) 缩略词 Acronym 雷达（léi dá） NASA (National Aeronautics and Space Administration) 转义词 Metaphor 网络冲浪（wǎng luò chōng làng） Mouse (for computer device) 多义词 Polysemous word 头（tóu） Right (correct/direction) 专有名词 Proper noun 北京（Běi jīng） Washington 量词 Measure word 一杯水（yī bēi shuǐ） Three pieces of paper 代词 Pronoun 他（tā） She 介词 Preposition 在（zài） Under 连词 Conjunction 而且（ér qiě） And 助词 Particle 了（le） - (No direct equivalent in English) 英语中，一个名词有几种形式 形式 示例 单数形式 dog 复数形式 dogs 所有格形式 dog&amp;rsquo;s 零冠词形式 dog 不同类型的名词 示例 不可数名词 water 可数名词 chair 抽象名词 love 具体名词 table 英语中，一个动词有几种形式 形式 例子1 例子2 使用场景 形成规则 例外规则 基本形式 run go 普通陈述句、命令 词干形式 有些不规则动词 第三人称单数形式 runs goes 第三人称单数陈述句 原形+ -s 或 -es 以 s, sh, ch, x, o 结尾加 es 现在分词形式 running going 进行中的动作 原形+ -ing 以不发音 e 结尾去 e 加 ing 过去式形式 ran went 过去的动作 不规则变化 不规则动词 过去分词形式 run gone 完成的动作 不规则变化 不规则动词 进行时态形式 is running, are running is going, are going 正在进行的动作 be 动词 + 现在分词 - 完成时态形式 have run, has run have gone, has gone 已经完成的动作 have/has + 过去分词 - 被动语态形式 is run, was run is eaten, was eaten 被动表达式 be 动词 + 过去分词 - 单词类型 英文名 中文解释 中文名 1 Abbreviation 缩短形式的词或短语，用来简化书写和表达 缩写 2 Adjective 用来描述或修饰名词的词 形容词 3 Adverb 用来修饰动词、形容词或其他副词，表示方式、地点、时间或程度的词 副词 4 Auxiliary Verb 与主动词一起使用，以显示时间、情态或语态 助动词 5 Conjunction 用来连接词、短语或句子的词 连词 6 Determiner 用来限定名词，指出参照对象的具体性或数量 冠词 7 Exclamation 用来表达强烈感情或反应的词，通常独立使用 感叹词 8 Modal Verb 一类助动词，表示可能性、能力、许可或义务 情态动词 9 Noun 用来标识人、地方、事物或观念的词 名词 10 Noun or Exclamation 某些词可以作为名词或用来表达感叹 名词或感叹词 11 Number 表示数量的词或符号 数字 12 Ordinal Number 表示顺序的数字或词 序数词 13 Phrasal Verb 由动词加上介词或副词构成的短语，意义通常与单独的动词不同 短语动词 14 Predeterminer 放在冠词或指示代词前的词，用来进一步限定名词 前限定词 15 Prefix 加在单词前面，用来改变单词含义的词素 前缀 16 Preposition 放在名词或代词前，用来表示它们与句子其他部分的关系的词 介词 17 Pronoun 用来代替名词的词 代词 18 Short Form 通常指词或短语的缩写或简化形式，用于非正式场合或以简化的方式表达 简略形式 19 Suffix 加在单词后面，用来改变词性或含义的词素 后缀 20 Symbol 用作标点或其他标记的符号，用于组织和澄清语言 符号 21 Verb 表示动作、事件或状态的词 动词</description></item><item><title>模板</title><link>https://cuisiting.github.io/posts/cuisiting/%E6%A8%A1%E6%9D%BF/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cuisiting.github.io/posts/cuisiting/%E6%A8%A1%E6%9D%BF/</guid><description>Summary dd</description></item><item><title>英语单词</title><link>https://cuisiting.github.io/posts/cuisiting/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%8D%95%E8%AF%8D/</link><pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://cuisiting.github.io/posts/cuisiting/%E8%8B%B1%E8%AF%AD%E5%8D%95%E8%AF%8D/</guid><description>编辑距离/ 莱文斯坦距离 词嵌入（word embeddings） 词嵌入（Word Embeddings）是自然语言处理（NLP）中一种将词汇映射到高维空间向量的技术。在这个高维空间中，每个单词或短语由其上下文的唯一向量表示。这些向量捕捉了单词之间的语义和语法关系，使得语义上或语法上相似的单词具有相似的向量表示。
关键特点 维度压缩： 词嵌入将单词从稀疏的、高维的、独热编码（one-hot encoding）形式转换为低维、密集的向量形式。
语义关系： 向量空间中的距离和方向捕捉了单词之间的语义关系。例如，词嵌入可以捕捉到“国王”与“皇后”、“男孩”与“女孩”之间的关系。
上下文感知： 在某些词嵌入模型中，单词的向量表示也取决于其上下文，意味着相同的单词在不同的语境中可能有不同的表示。
常见的词嵌入模型 Word2Vec： 由 Google 团队开发，它包括两种架构：CBOW（Continuous Bag of Words）和Skip-gram。CBOW 预测目标单词基于上下文，而 Skip-gram 则相反，它预测上下文基于目标单词。
GloVe（Global Vectors for Word Representation）： 它结合了矩阵分解和上下文窗口的技术，通过共现矩阵（co-occurrence matrix）捕捉全局统计信息。
FastText： 由 Facebook 开发，类似于 Word2Vec，但它不仅考虑词本身，还将词内部的子字符串作为训练的基本单位，从而更好地处理罕见词和词形变化。
BERT（Bidirectional Encoder Representations from Transformers）： 一个更先进的方法，使用 Transformer 架构来捕捉单词在其上下文中的双向关系，生成深层双向上下文词嵌入。
应用 词嵌入被广泛应用于各种 NLP 任务，如文本分类、情感分析、机器翻译、问答系统等。它们提供了一种有效的方式来处理自然语言并提取有用的信息和模式。
总结 词嵌入是理解和处理自然语言的强大工具，通过将词汇映射为向量，它们为机器提供了理解词汇之间复杂关系的能力。随着 NLP 技术的不断发展，词嵌入模型也在不断进化，提供更丰富的语义表示和更高效的处理能力。</description></item></channel></rss>